大專畢業生嫌薪酬福利不足 首份工作平均月薪$12,470

感不滿組別平均月入12,470元，低於整體平均月薪2,500元

這項調查訪問了638名主修不同學科的本地大專畢業生和本科生，結果顯示，雖然整體受訪畢業生的首份月薪平均為港幣14,978元，略高於2016年調查的14,685元，惟不滿第一份工的同學組別平均月入卻只有12,470元，比2016年的13,348元更低，表示並非所有大專畢業生都能受惠於入職薪金增長。

此外，僅有37%的受訪者期望月薪能超過港幣16,000元，遠低於2016年報告的48%，反映畢業生和本科生對自己首份工作的薪酬要求變得謹慎。

仲2016？？

最新報告中位數都19000啦

2017

求職平台JobsDB近日訪問了638名本地大專畢業生和本科生，發現這批職場新鮮人不但不介意加班，而且還充滿事業心。何解？因為當受訪者被問到畢業後首五年的目標時，有19%人士並不是計劃快快上車，而是希望在5年內「晉升成為管理層」，而「置業」與「達到短期儲蓄目標」則列第二位，皆有14%。這樣的調查結果，未知是否與樓價飆升，一般打工仔5年內上車無望有關。

「上車」雖不是新一代打工仔的工作首要目標，但說到底，他們都是向錢看。新一代最着重一份工作能給予他們的「薪酬及福利」（23%），調查發現受訪者平均月薪有14,978元，略高於2016年調查的14,685元，結果與政府轄下的「香港經濟近況」網頁在2016年的半年調查類同，該報告發現擁有專上教育及學士學歷畢業生的每月平均收入為11,100元及14,900元。

調查指月薪凡超過15,000元的受訪者都對工作表示滿意。然而，並不是所有畢業生都找到一份15k的工作，有四分之一受訪者平均月薪只有12,470元，遠低過整體平均值。不難預料，這些月薪跑輸大市的職場新鮮人都不滿意自己的工作，平均薪水只有10,450元的甚至是對工作表示強烈不滿，當中主要原因包括「薪酬福利不足」（29％）、「職位欠缺事業發展機會」（17％）及「僱主未能提供足夠在職培訓」（17％）。

大學生起薪正常都2萬
做幾年野正常都 4 5萬

譚仔呀姐都萬五

ff

譚仔阿姐返六日
12,470元文職工多數返五日

垃圾hd asso 12k算係咁好似係